【蘋果踢爆】張建宗疑享醫療特權 辦公時間外瑪麗「包場」電療

張建宗獲瑪麗醫院特別安排他在電療部的服務時間以外接受治療，做法形同「包場」，被質疑是以高官身份獲取特權。《蘋果》製圖、左圖由李家皓攝

《蘋果》連日觀察，發現張建宗求診過程極為神秘，在座駕換走其「CS」車牌掩人耳目。《蘋果》製圖、原圖由李家皓攝

政務司司長張建宗雖然稱他的囊腫病情輕微，但《蘋果》連日觀察，發現他求診過程極為神秘，不但在座駕換走其「CS」車牌掩人耳目，更獲瑪麗醫院特別安排他在電療部的服務時間以外接受治療，做法形同「包場」，被質疑是以高官身份獲取特權。張建宗未有就特別治療時間回覆《蘋果》，瑪麗醫院未有正面回應，但稱會為「公眾關注人物」另作安排。

據了解，瑪麗醫院臨床腫瘤科設計及電療組平日服務時間為上午8時45分至下午5時30分，即使私家症病人亦會被安排在上述時間內接受治療。不過《蘋果》獲悉，張建宗一直獲安排在早上7時許接受治療，等於要電療組提早工作，特別為他提供服務。

記者最早於上月25日到瑪麗守候，果然在早上7時多見到貌似張建宗的男子乘坐轎車到場求診，前後約20分鐘就離開，離開時診所仍未開始服務，因此診所並無任何其他病人。他的座駕當時並非使用司長專用的「CS」車牌，而是另一政府車牌「SR 4562」，懷疑是換走專用車牌掩人耳目，令人未能察覺其司長的身份。

張懷疑當日已發現有記者守候，記者在上月30日再視察時，就發現他的座駕改為下午5時後、即電療部結束當日服務之後才出現。記者8月1日再到瑪麗觀察，就見到他改回早上7時許求診。3次求診的時段均為該院電療部服務時間以外，3日他都乘坐同一座駕，而且座駕均停泊於只供院方職員使用的停車場。

政務司司長辦公室並沒有回應獲特別安排治療時間的原因，亦未有交代有否向院方提出要求；至於車牌問題，辦公室就稱基於保安理由，司長除「CS」車牌外，亦獲運輸署發出一個一般車輛的車輛登記號碼，但未有回應何以出入醫院要更換車牌。

瑪麗醫院發言人則表示，若求診人士是「公眾關注人物」，院方會考慮其求診會否影響其他病人及醫院運作，從而作出適當安排，避免影響醫院對其他求診病人提供服務。

根據立法會文件顯示，政治委任官員在任期內享有與公務員相同的醫療福利，並無特權。公立醫院心臟專科醫生、杏林覺醒成員黃任匡指，公務員在部份輪侯時間較長的檢查上，會有另一條特別隊，但無論政府高官或議員，均需排隊輪候，即使是醫管局員工，「我哋自己去睇醫生其實都要排隊」。雖然未知張是否使用了額外的政府資源，但指他在正常服務時段外接受治療，「觀感上係唔啱嘅，唔係幾好囉」。

立法會議員陳淑莊表示，在正常服務時間以外提供連續療程，可能涉及公共資源，直指做法「唔恰當」，促張建宗盡快交代，以免被公眾認為是因身體尊貴或恐驚動他人而使用特權。

公立醫院為政要權貴提供特權待遇並非首次。2016年民建聯前主席兼立法會議員譚耀宗被踢爆在伊利沙伯醫院「打尖」接受切除耳部瘜肉手術，護士更安排譚及其妻經員工通道進入手術室，其妻亦在手術室範圍內的員工休息室等候。最終伊院與譚先後道歉，伊院要成立調查小組徹查事件。

高官搵咁多 去私家睇啦

擠牙膏蘋果好波！

有d 儀器私家醫院都無

最勁一定係QM睇私症班professor

尋晚反應非常熱烈，今晚繼續